On considère les six points alignés ci-dessous~:\medskip


\begin{multicols}{2}
  \begin{tikzpicture}[rotate=-23]
    \pgfmathsetmacro{\u}{1.4}
    \foreach \pt/\nom in {0/A,1/B,2/C,3/D,4/E,5/F}
      \coordinate[label=above:$\nom$] (\nom) at (\pt*\u, 0);
    \draw[thick] (A) -- (F);
    \foreach \pt in {A,B,...,F}
      \node[cross=2pt] at (\pt) {};
    \foreach \pt [remember=\pt as \lastpt (initially A)] in {B,...,F}
      \path (\lastpt) -- (\pt) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/};
  \end{tikzpicture}
  
  \begin{enumerate}
    \item Donner le nom de tous les segments ayant la même longueur que le segment $[CE]$.
    \item De quel segment $E$ est-il le milieu~?
    \item Déterminer tous les segments ayant pour milieu le point $D$.
  \end{enumerate}
\end{multicols}